% author : sylcha
% licence : Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0
%           https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/legalcode
% purpose : commandes pour afficher des compétences dans la marge
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}%
\ProvidesPackage{competences}[2023/08/01 v0.1]%
\RequirePackage{ProfCollege}%
\RequirePackage{xparse}
\RequirePackage{xspace}
\RequirePackage{tikzpagenodes}
\newcounter{competenceCounter}
\setcounter{competenceCounter}{0}
\NewDocumentCommand{\competence}{ m }{%
  \stepcounter{competenceCounter}
  \tikz[remember picture,overlay]{%
    \node (c\the\value{competenceCounter}) {};
  }
  \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
    \coordinate (competenceAnchor\the\value{competenceCounter}) at ([xshift=-3mm]$(current page text area.north west)!(c\the\value{competenceCounter})!(current page text area.south west)$);
    % \fill[Crimson] (competenceAnchor\the\value{competenceCounter}) circle (1pt);
    \node[anchor=south east,%
      above left=0mm of competenceAnchor\the\value{competenceCounter},%
      text width=25mm,%
      align=right,%
      inner sep=0pt,%
      font=\tiny\linespread{0.1}\selectfont\ttfamily,%
      black!40] {#1};
    \coordinate (g) at ($(competenceAnchor\the\value{competenceCounter})+(0,-0.2)$);
    \draw[black!40,thin] (g) rectangle ++(-16mm,-4mm);
    \foreach \x in {4mm,8mm,12mm}
      \draw[black!40,thin] ($(g)+(-\x,0)$) -- ($(g)+(-\x,-4mm)$);
  \end{tikzpicture}
}
\NewDocumentCommand{\marginCompetence}{ m }{%
  \stepcounter{competenceCounter}
  \tikz[remember picture,overlay]{%
    \node (c\the\value{competenceCounter}) {};
  }
  \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
    \coordinate (competenceAnchor\the\value{competenceCounter}) at ([xshift=-3mm]$(current page text area.north west)!(c\the\value{competenceCounter})!(current page text area.south west)$);
    % \fill[Crimson] (competenceAnchor\the\value{competenceCounter}) circle (1pt);
    \node[anchor=south east,%
      above left=0mm of competenceAnchor\the\value{competenceCounter},%
      text width=25mm,%
      align=right,%
      inner sep=0pt,%
      font=\tiny\linespread{0.1}\selectfont\ttfamily,%
      black!40] {\CompetenceDuReferentiel{#1}};
    \coordinate (g) at ($(competenceAnchor\the\value{competenceCounter})+(0,-0.2)$);
    \draw[black!40,thin] (g) rectangle ++(-16mm,-4mm);
    \foreach \x in {4mm,8mm,12mm}
      \draw[black!40,thin] ($(g)+(-\x,0)$) -- ($(g)+(-\x,-4mm)$);
  \end{tikzpicture}
}
% ======================================================================================================
%  AUtomatisation des compétences
% pour l'accès aux compétences
% le fichier `referentielsCompetences.lua` doit être dans ~/textmf/scripts/lualatex/
\directlua{competences = require("referentielsCompetences")}
\NewDocumentCommand{\CompetenceDuReferentiel}{ m }{%
  \directlua{competences.print("\luaescapestring{\unexpanded{#1}}")}
}